[美化犯罪] 《毒果日報》將非法入境者 (II) 美名為「無證移民」

毒果垃圾妓者係咪認為香港既黑工係貢獻經濟？
係咪反對上訴庭黑工判刑起點為18個月監禁？

遣返1,100萬人 經濟損失12.5萬億
特朗普逐無證移民 料20年花4.83萬億

憑反移民政綱冒起的美國總統特朗普上週簽署行政命令，大刀闊斧地擴大遣返無證移民的對象範圍，並加快執法行動，民眾最關心的是，遣返行動到底要花多少公帑？按「最壞打算」推測，全數驅逐1,100萬無證移民需時20年，開支最高可達6,194億美元（4.83萬億港元），與特朗普口中的美中貿易逆差金額相等；而驅逐無證移民造成的經濟損失，更可達1.6萬億美元（12.5萬億港元）。

特朗普至今尚未明確勾勒出全盤驅逐非法移民大計，但他上週在「保守政治行動大會」（CPAC）上，三令五申要「以迅速和強勢行動保衞南部邊界」，揚言把無證的黑社會、毒犯和犯罪分子驅逐出境，似暗示當局或會像奧巴馬政府一樣，以200至300萬有犯罪紀錄的無證移民為優先遣返對象；國土安全部長凱利亦安撫移民，稱不會出現「大規模遣返」。

不過，根據特朗普最新的行政命令，境內絕大部份非法移民都有可能被逐，執法對象大增至800萬到1,100萬人。為加快遣返工作，移民及海關執法局和海關及邊境保衞局計劃分別增聘10,000及5,000人，額外開支達6.6億美元（51.5億港元）及9億美元（70.2億港元）。